---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:44
author: 文心玲
---

### 回四十四
一结束Ｔ电视台的节目行程，苍原本想快步离开电视台，但却被已等在外面的影迷们团团包围，苍只得与影迷们合照，几名热情的影迷还贴到他身上，他虽然尴尬但也还是保持着微笑。 

偶像明星本就没有人权，即使再不耐也好，都必须保持美好的微笑。 

原本还想让影迷多合照留影，但人群中有两位影迷开始对苍毛手毛脚，翠山行赶紧将苍带开才拯救了他。

苍总算松口气。 

『影迷真是热情啊！』 

苍系好被影迷扯开的唐装上衣中国结钮扣，挡住已露了大半的胸口。

『你该拒绝他们，下回没有我在你身边时别答应拍照。』 

苍随口嗯了声，翠山行摇头，苍心软的个性一定得改，要不然等到自己不在苍身旁时，苍真会被人欺负的。

当有朝一日翠山行不在苍身旁时，苍会如何？

翠山行想到这件事时，苍也看着他，那一双紫眸似是若有所思。

『你与断风尘交往的还好吗？』

走到车子前面，开车门前苍问道。 

『勉勉强强，就是普通恋人的关系。』 

翠山行答得很含糊，不知为何他不大想让苍知道他与断风尘进展到哪个地步，虽然事实上除了牵手与ＫＩＳＳ　ＧＯＯＤ　ＢＹＥ以外真的什么也没作过。 

『那就好。』

苍坐上车子，他看着窗外飞速消逝的景物，并没有再说话。

他将原本想问翠山行的话咽了下去，他看得出来翠山行很在意断风尘，他并不希望因为自己的事情而耽误到翠山行的幸福。 

毕竟，幸福的青鸟是如此难遇到，他自己放手不能让亲如弟弟的翠山行也放掉青鸟。 

—你是否愿意放下一切陪我去日本？ 

苍闭上眼假装睡着，他知道有些话藏在心底就好，有些苦痛难熬该自己承受，不需要找人分担。

一个人孤单的生活也未尝不可，也许，他该是时候开始习惯孤单。

车上的音响传出Ｋ电台ＤＪ的声音，ＤＪ正介绍着Ｔ电视台八点文件连续剧主题曲，苍闭着眼睛感到听觉更敏锐，虽然是粤语歌曲但是几句歌词却相当感人，他亦跟着哼唱。 

谁说到半句以后该说未说 

我与你没了没完

幻想再次与你抱着相距未远 

诉说似没了没完

自知错错对对再又绕了几圈 

愿我跟他终不再兜转 

像一未了完，怎能了断 

怎能缺绝，在兜圈

身为演员经常演出台上的悲欢离合，离开戏棚就能恢复原本的生活，不被剧本左右情绪。

苍看着别人演出的戏剧时亦然是如此心情，像是看着遥远彼端的悲欢离合，他很难理解为何翠山行会因为看八点档悲情时而哭泣，通常他都是递面纸的份。

就如同他正哼着的这首歌的连续剧，翠山行好几个月前就租了影碟看过两遍，主角多角恋情间的悲欢离合令人动容，但苍却只是着眼于剧本的合理性，边看边用笔记抄写那些地方不错或哪些地方需要改过，并且顺便称赞主题曲相当好听。 

然而，他看着别人演出的悲欢离合却没想过自己有朝一日也会演出同样的剧情。 

到了片场苍从编剧某手上接过改好的剧本，他呆愣地念着剧本上一句台词：

『弃天帝再临……真是没完没了……』 


